"CE"是北条司作品"Cat's Eye"的缩写，该作品的其他名称有: キャッツアイ / 貓眼三姐妹(大陸) / 貓之眼(港) / 貓眼(台)  

"FC"是北条司作品"Family Compo"的缩写，该作品的其他名称有: ファミリーコ ンポ / F.COMPO / FamilyCompo / 非常家庭(大陆) / 搞怪家庭(港) / 变奏家族(台) / 反串家族(新加坡) 

"AH"是北条司作品"Angel Heart"的缩写，该作品的其他名称有: エンジェルハート / 天使之心(港) / 天使心(台)  


**北条司作品里某些人物的相貌原型(猜测)**  

[AH Vol21的卷首语提到](../zz_preambles/ah_preambles.md)：  
"最近看了三、四歲時（大概是首次在電影院）看的電影DVD，令我不禁「咦？」的一聲。電影的女主角是我非常喜愛的女性類型，而壞蛋那邊的女角卻是我最討厭的類型（雖然兩人都有漂亮的面孔）"。  

由此，我猜测，北条司作品里的女性角色的相貌是否会类似于这些影星？

为此，搜集了一些日本1950年代～1960年代的电影和影星(北条司3～4岁时，即1962～1963年)。  

先说推测的结论：  
    - 来生泪(CE)、若苗紫(FC)的相貌原型可能是：芦川泉。  
    - 来生瞳(CE)的相貌原型可能是：吉永小百合。  
    - 来生爱(CE)的相貌原型可能是：田代みどり。  
    - AH Vol21的卷首语提到的电影可能是：《青い山脈》(1963)。电影里“壞蛋那邊的女角”的扮演者可能是：南田洋子。  
    
如果这些猜测正确的话，《青い山脈》的这个场景就是猫眼三姐妹的相貌原型的同台了（从左到右：芦川泉、田代みどり、吉永小百合）：  
![](img/Beyond.The.Green.Hills_14.jpg)  


- **芦川泉 / 芦川いづみ / Izumi Ashikawa**  
    ![](img/IzumiAshikawa_00.jpg) 
    ![](img/IzumiAshikawa_01.jpg) 
    <img src="img/IzumiAshikawa_02.jpg" height="300"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_03.jpg" height="600"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_04.jpg" height="600"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_04-2.jpg" height="600"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_04-3.jpg" height="600"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_04-4.jpg" height="300"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_04-5.jpg" height="600"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_04-6.jpg" height="600"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_05.jpg" height="300"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_06.jpg" height="300"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_07.jpg" height="300"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_08.jpg" height="300"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_09.jpg" height="300"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_10.jpg" height="300"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_11.jpg" height="300"></img> 
    <img src="img/IzumiAshikawa_12.jpg" height="300"></img> 

   
    - **部分参演电影和剧照**  
        - 青い山脈 / 青色山脉 / 绿色的山脉 / 蓝山 / Aoi sanmyaku / Beyond The Green Hills, (1963)  
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_00.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_01.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_01-2.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_02.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_03.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_04.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_05.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_06.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_07.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_08.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_09.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_10.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_11.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_12.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_13.gif) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_14.gif) 

        - 散弾銃の男 / 持散弹枪的男人 / The Man with a Shotgun, (1961)  
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.01.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.02.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.03.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.04.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.05.jpg) 

    - 更多照片：  
        - [芦川いづみ - JapaneseClass](https://japaneseclass.jp/img/芦川いづみ?)  
        - [芦川いづみ - GenSun](https://gensun.org/?q=芦川いづみ)  
        - [Izumi Ashikawa - GenSun](https://gensun.org/?q=Izumi+Ashikawa)  

    - **参考资料**  
        - [芦川泉 - douban](https://movie.douban.com/celebrity/1030436/)  
        - [芦川泉 - IMDB](https://www.imdb.com/name/nm0038960/)  
        - [芦川泉 - TMDB](https://www.themoviedb.org/person/1063882-izumi-ashikawa)  
        - [青色山脉 - douban](https://movie.douban.com/subject/10355292/)  
        - [青色山脉 - IMDB](https://www.imdb.com/title/tt0439119/)  
        - [青色山脉 - TMDB](https://www.themoviedb.org/movie/360530-aoi-sanmyaku)  
        - [持散弹枪的男人 - douban](https://movie.douban.com/subject/20430022/)  
        - [持散弹枪的男人 - IMDB](https://www.imdb.com/title/tt0055404/)  
        - [持散弹枪的男人 - TMDB](https://www.themoviedb.org/movie/370969-man-with-a-shotgun)  


- **吉永小百合 / Sayuri Yoshinaga**  
    ![](img/SayuriYoshinaga.jpg) 
    ![](img/SayuriYoshinaga_00.jpg) 
    ![](img/SayuriYoshinaga_01.jpg) 
    ![](img/SayuriYoshinaga_02.jpg) 
    ![](img/SayuriYoshinaga_03.jpg) 
    ![](img/SayuriYoshinaga_04.jpg) 
    ![](img/SayuriYoshinaga_05.jpg) 

    - **部分参演电影和剧照**  
        - 青い山脈 / 青色山脉 / 绿色的山脉 / 蓝山 / Aoi sanmyaku / Beyond The Green Hills, (1963)  
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_05.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_06.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_10.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_13.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_14.jpg) 

    - 更多照片：  
        - [吉永小百合 - GenSun](https://gensun.org/?q=吉永小百合)  
        - [Sayuri Yoshinaga - GenSun](https://gensun.org/?q=Sayuri%20Yoshinaga)  

    - **参考资料**  
        - [吉永小百合 - douban](https://movie.douban.com/celebrity/1033094/)  
        - [吉永小百合 - IMDB](https://www.imdb.com/name/nm0949045/)  
        - [吉永小百合 - TMDB](https://www.themoviedb.org/person/1006012-sayuri-yoshinaga)  
        - [青色山脉 - douban](https://movie.douban.com/subject/10355292/)  
        - [青色山脉 - IMDB](https://www.imdb.com/title/tt0439119/)  
        - [青色山脉 - TMDB](https://www.themoviedb.org/movie/360530-aoi-sanmyaku)  




- **田代みどり / たしろ みどり / Midori Tashiro**  
    ![](img/MidoriTashiro_00.jpg) 
    ![](img/MidoriTashiro_01.jpg) 
    ![](img/MidoriTashiro_02.jpg) 

    - **部分参演电影和剧照**  
        - 青い山脈 / 青色山脉 / 绿色的山脉 / 蓝山 / Aoi sanmyaku / Beyond The Green Hills, (1963)  
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_13.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_14.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_15.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_16.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_17.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_18.jpg) 

    - 更多照片：  
        - [田代みどり - JapaneseClass](https://japaneseclass.jp/img/田代みどり?)  
        - [田代みどり - GenSun](https://gensun.org/?q=田代みどり)  
        - [Midori Tashiro - GenSun](https://gensun.org/?q=Midori%20Tashiro)  

    - **参考资料**  
        - [田代みどり - douban](https://ja.wikipedia.org/wiki/田代みどり)  
        - [田代みどり - IMDB](https://www.imdb.com/name/nm0038972/)  
        - [田代みどり - TMDB](https://www.themoviedb.org/person/1666258-midori-tashiro)  
        - [Midori Tashiro](https://secondhandsongs.com/artist/118414)
        - [青色山脉 - douban](https://movie.douban.com/subject/10355292/)  
        - [青色山脉 - IMDB](https://www.imdb.com/title/tt0439119/)  
        - [青色山脉 - TMDB](https://www.themoviedb.org/movie/360530-aoi-sanmyaku)  





- **南田洋子 / Yôko Minamida**  
    ![](img/YokoMinamida_00.jpg) 

    - **部分参演电影和剧照**  
        - 青い山脈 / 青色山脉 / 绿色的山脉 / 蓝山 / Aoi sanmyaku / Beyond The Green Hills, (1963)  
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_21.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_20.jpg) 
            ![](img/Beyond.The.Green.Hills_19.jpg) 

        - 散弾銃の男 / 持散弹枪的男人 / The Man with a Shotgun, (1961)  
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.06.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.07.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.08.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.09.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.10.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.11.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.12.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.13.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.14.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.15.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.16.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.17.jpg) 
            ![](img/The.Man.with.a.Shotgun.1961.18.jpg) 

    - 更多照片：  
        - [南田洋子 - JapaneseClass](https://japaneseclass.jp/img/南田洋子?)  
        - [南田洋子 - GenSun](https://gensun.org/?q=南田洋子)  
 
    - **参考资料**  
        - [南田洋子 - douban](https://movie.douban.com/celebrity/1033711/)  
        - [Yôko Minamida - IMDB](https://www.imdb.com/name/nm0590940/)  
        - [Yôko Minamida - TMDB](https://www.themoviedb.org/person/132767-y-ko-minamida)  
        - [青色山脉 - douban](https://movie.douban.com/subject/10355292/)  
        - [青色山脉 - IMDB](https://www.imdb.com/title/tt0439119/)  
        - [青色山脉 - TMDB](https://www.themoviedb.org/movie/360530-aoi-sanmyaku)  



- **高峰秀子 / Hideko Takamine**  


- **和泉雅子 / Masako Izumi**  
https://movie.douban.com/celebrity/1026138/photo/2425654452  
这张图和FC里紫的一张图动作类似。当然这个动作很常见。


待整理：  
[关于昭和女星的更多信息](https://space.bilibili.com/29246903/article)：  
[【2021年11月视频高清化记录】昭和群星篇 ](https://www.bilibili.com/read/cv14179170?spm_id_from=333.999.0.0)  
[【2020年终总结】昭和偶像篇 ](https://www.bilibili.com/read/cv9278027?spm_id_from=333.999.0.0)  
[ 【不作の83年組】昭和史上最弱的一年新人们 ](https://www.bilibili.com/read/cv5099121?spm_id_from=333.999.0.0)  
[【2019总结之昭和偶像】 ](https://www.bilibili.com/read/cv4286284?spm_id_from=333.999.0.0)
[ 【中森明菜】时代的歌姬 歌姬的时代 ](https://www.bilibili.com/read/cv4158497?spm_id_from=333.999.0.0)  
[【昭和老资料查找方法大全】 ](https://www.bilibili.com/read/cv3415990?spm_id_from=333.999.0.0)  
[【当现代遇上后现代】SUPREME与不思議 - 松田聖子与中森明菜 ](https://www.bilibili.com/read/cv2963809?spm_id_from=333.999.0.0)  
[【令和天皇的偶像】柏原芳恵 ](https://www.bilibili.com/read/cv2629550?spm_id_from=333.999.0.0)  
[【花の82年組代表人物介绍③】早見優 石川秀美 シブがき隊 ](https://www.bilibili.com/read/cv780525?spm_id_from=333.999.0.0)  
[ 【花の82年組代表人物介绍②】小泉今日子 ](https://www.bilibili.com/read/cv364850?spm_id_from=333.999.0.0)  
[ 【花の82年組代表性人物介绍①】松本伊代 堀ちえみ 三田寛子 ](https://www.bilibili.com/read/cv321739?spm_id_from=333.999.0.0)  
[ 【昭和故事-おニャン子クラブ】小猫俱乐部风云 ](https://www.bilibili.com/read/cv267370?spm_id_from=333.999.0.0)  














--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处
